泛民22議員聯署 促林鄭下台 轟用司法作武器 達白色恐怖管治

泛民22議員聯署 促林鄭下台
轟用司法作武器 達白色恐怖管治

陳健民及戴耀廷昨判刑後由囚車押往荔枝角收押所，表現從容。朱永倫攝

【佔中判刑】

【本報訊】民主派22名議員昨午在佔中四子入獄後，隨即召開記者會發表措詞強硬的聯署聲明，斥特首林鄭月娥以其北京奴僕姿態，利用司法作為政治武器，以達到白色恐怖管治目的，其心可誅，指一國兩制已在她治下步向死亡，首度一致公開要求林鄭下台，表明民主派會秉承佔中九子呼籲，竭盡所能為扳倒《逃犯條例》修訂而努力。幾名佔中案被告入獄前亦呼籲市民上街反惡法，其中陳健民指參加遊行就是保護兩制及對他們的最大支持。

記者：林俊謙

佔中四子昨被判即時入獄後，林鄭啟程到北京出席第二屆「一帶一路」國際合作高𥧌論壇前於機場被問到判刑看法，她稱不會評論，一如以往尊重法庭裁決；被問到會否作進一步檢控？她指是由警務處及律政司決定，並指香港是法治社會，判刑不影響集會遊行自由。4月9日曾報道佔中案宣判的中共官方新華社，至昨晚未見報道四子入獄消息；另一官媒《環球時報》則在昨午以「香港法院宣佈『佔中九丑』刑期」作報道，重提外交部指佔中衝擊法治，是中國內部事務。

相關新聞：陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」

特首林鄭月娥

民主派議員昨發表聯署聲明要求林鄭下台，毛孟靜讀出聲明時激動落淚。

斥林鄭對港人權拳打腳踢

包括民主黨、公民黨、工黨及專業議政等22名民主派立法會議員昨午則在立法會發表聯署聲明，首度一起高喊「林鄭下台！」有份聯署的專業議政資訊科技界議員莫乃光指，專業議政破天荒要求林鄭下台，因為提出檢控佔中九子的是特區政府，指林鄭的責任不能推卸；加上政府最近強推《逃犯條例》修訂，斷送香港的法治和一國兩制，「呢一個係好重大嘅分水嶺」，是他們提出林鄭下台的主因。

聲明狠評林鄭以司法作為政治武器，達到白色恐怖管治，其心可誅，「亦變相向世人宣佈，一國兩制果然真由這個人（林鄭）帶領，步向死亡」，同時斥林鄭對香港人權不斷拳打腳踢、展示腳鐐手銬，把香港推向斷崖式前路，指林鄭的偽善賣港嘴臉有目共睹，已為千夫所指。

「港人對九子付出銘記於心」

民主派強調佔中九子面對的是政治審訊，目的是把香港的民主抗爭打壓至噤聲，指林鄭的專權政府圖令港人連免於恐懼的自由也失去，「香港人對九子的付出，會銘記於心；中外文獻對他們於本土爭取主的貢獻，亦會永誌不忘。公道自在今日的人心，公論自存明日的歷史」。民主派會議召集人毛孟靜讀出聲明時激動落淚，至少五度哽咽而停頓。

陳健民昨早判刑前已着市民周日上街反惡法，力保香港的一國兩制；昨午被即時還柙的黃浩銘及邵家臻先後透過佔中戰友鍾耀華、以及教育界議員葉建源讀出聲明，同樣希望市民周日以行動向《逃犯條例》說不，其中邵更呼籲社福界關注《逃犯條例》，「參與4月28日的抗惡法大遊行，做到萬人包圍立法會」；李永達則寄望港人能代獄中四子上街。

相關新聞：醫生：倘傷腦幹或即死

上一則
上一則
李永達妻：九子是命運共同體

下一則
下一則
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席

陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」
醫生：倘傷腦幹或即死
上訴程序隨時達三年
何俊賢冷血嘲：到找數就患絕症
江樂士：刑期合理
朱牧哭崩送戰友：願一同入獄子感激身教「您令我驕傲」
鍾耀華為黃浩銘傳話：大家加油
張秀賢籲思索香港未來民主路
李永達妻：九子是命運共同體
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席
戴陳妻子表現鎮定 忍到散庭才哭
獄中看書反思神學 了解中國
高呼釋放四子「永不放棄爭普選」千人點起燭光：我沒被煽惑
台逾20團體撐黃傘聲援
英美呼籲尊重港人政治權利
親中團體帶燒豬踩場掀罵戰
行動和平非暴力 官稱仍逾越界線之鋒指保守取態 礙公民抗命
被罵騎劫學運 三子成磨心
大狀團隊星光熠熠 超級友情價守護九子
隔牆有耳：佔中logo設計師 改圖向九子致敬「思想自由困唔住」
戴耀廷陳健民囚16月 邵家臻黃浩銘入獄8月「4.28代我們上街」

林鄭：ok

第一日落嚟？

可唔可以全香港一齊聯署

梁天琦收監有幾多泛民出聲？
之前梁遊DQ個單又係，唔到自己都俾人DQ 都唔出黎屌
泛民永遠唔燒到自己都唔出聲

唉根本唔會有用

林鄭：嘩！我好撚驚呀！

先收集簽名支持法庭裁決
再開記者會話冇簽既人都係反對

2020年立法會選舉，開始上水